<Document>

  # Капоэйра

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CapoeiraManual" Caption=""/>
  </Box>

  Капоэйра, военный танец Синдиката, зародившийся в Бразилии, — это [textlink="боевое искусство" link="MartialArts"], которое маскирует насилие под красоту.
  Быстрые атаки переходят в плавные комбо, каждое движение быстрее и сильнее предыдущего, питаемое неослабевающим импульсом.

  ## Особые способности

  Пользователи капоэйры лучше владеют намерением Захвата. Успешный захват противника даёт пользователю кратковременное увеличение скорости и временно лишает цель возможности спринтовать.

  ### Стойка капоэйры

  Вы никогда не перестаёте двигаться, исполняя джингу. Это делает вас очень мобильным в бою.

  С помощью быстрых движений мастера капоэйры превращают скорость в энергию, и их комбо становятся смертоноснее, чем быстрее они бегут.
  Остановите их поток — и их сила исчезнет. Их комбо, питаемые движением, ослабевают, когда они лежат.

  ### Импульс капоэйры

  Благодаря плавному, неослабевающему движению капоэйры каждое успешное комбо восстанавливает выносливость пользователя.
  Каждый успешный удар подпитывает их стойкость, позволяя сражаться дольше, быстрее и сильнее без остановки.

  ### Темп капоэйры

  Попал или промахнулся — это просто часть танца! И самое интересное только начинается!

  Промах обостряет следующий удар, сокращая время восстановления и увеличивая урон.

  ## Комбо-атаки

  ### Толчковый удар ногой

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Сбивает с ног и отталкивает противника от пользователя. Не заставляет ронять удерживаемые предметы.

  ### Круговой удар ногой

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Наносит дробящий урон, а также значительно замедляет противника.

  ### Подсекающий удар ногой

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Сбивает с ног и наносит дробящий урон и урон выносливости. Временно немного увеличивает скорость атаки пользователя.
  Не может быть выполнен, если пользователь движется слишком медленно.

  ### Удар с разворота

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Наносит сильный дробящий урон и сбивает противника с ног. Также заставляет пользователя сделать сальто. Работает только на стоящих противников.
  Не может быть выполнен, если пользователь движется слишком медленно.

  ### Подъёмный удар ногой

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  Должен быть нацелен на самого пользователя. Может быть выполнен, находясь на земле. Убирает эффект 'сбит с ног' и мгновенно поднимает пользователя на ноги.

</Document>
