<Document>
  # Плазмалюды

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobPlasmaman" Caption=""/>
  </Box>

  Они дышат плазмой, а кислород для них крайне токсичен при вдыхании.
  Контакт с кислородом поджигает их.

  Чтобы избежать возгорания, они носят герметичные костюмы, состоящие из экокостюма (в слоте комбинезона) и [bold]космического[/bold] экошлема.
  Другие костюмы, такие как скафандры EVA, вакуумные костюмы и тяжёлые скафандры, также защитят их от воздействия кислорода.

  Они не испытывают голода и жажды.
  У них нет крови, и они не могут истечь кровью.

  Благодаря их скелетообразному телу, они могут употреблять Молоко для получения положительного эффекта настроения и медленного исцеления Рваных, Термических, Электрических и Кислотных повреждений.
  Они также могут употреблять Плазму для получения большего положительного эффекта настроения и более быстрого исцеления от всех типов повреждений, кроме Клеточных.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="DrinkCartonMilk" />
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetPlasma1" />
  </Box>

  Они насыщают свои кулаки плазменной пылью, которая воспламеняется при ударе, нанося [color=orange]5 Термического[/color] и [color=red]2.25 Дробящего[/color] урона. Однако каждый успешный удар наносит [color=orange]1 Термического[/color] урона их рукам.

  Плазмалюды с чертами [bold]Когти[/bold], [bold]Когти-Клинки[/bold] или [bold]Удаление Естественного Оружия[/bold] наносят меньше урона без оружия, но не получают урона от безоружных атак.

  Они получают [color=#1e90ff]на 25% меньше Колющего, на 20% меньше Ядовитого и на 15% меньше Режущего урона[/color],
  и [color=#8658fc]иммунны к Радиационному и Холодовому урону[/color],
  но получают [color=#ffa500]на 50% больше Дробящего и на 50% больше Термического урона[/color].

  Благодаря их [color=#8658fc]иммунитету к холоду[/color], они могут жить в холодной среде без необходимости в зимнем пальто.

  Их плотность немного ниже средней для видов. Это приводит к слабостям, таким как, но не ограничиваясь: они немного более уязвимы к тому, чтобы их толкали, поднимали и бросал Космический Ветер, а также им сложнее таскать тяжёлые объекты.

  ## Снаряжение
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingUniformEnvirosuit" Caption="экокостюм"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadEnvirohelm" Caption="экошлем"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="DoubleEmergencyPlasmaTankFilled" />
  </Box>

  Все Плазмалюды начинают с экокостюма, экошлема и баллона с плазмой для системы дыхания.

  Их экокостюмы оснащены [color=#1e90ff]авто-тушителем[/color] с ограниченным числом зарядов, который они могут активировать, когда горят
  и носят свой экошлем. Авто-тушителю требуется время на перезарядку между использованиями.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    Картриджи для перезарядки авто-тушителя экокостюма можно купить в [bold]Нагрузках[/bold] или распечатать на медицинском техфабе после исследования.
    Перезарядка делает перезаряжающийся авто-тушитель снова готовым к использованию.
    <GuideEntityEmbed Entity="EnvirosuitExtinguisherRefill" />
  </Box>

  Их экошлемы [bold]космические[/bold] и обеспечивают защиту при сварке. Визор шлема можно зажечь, как фонарик, используя вставленный энергоэлемент в качестве батареи.
  Они не могут есть или пить, не сняв экошлем.

  Баллона с плазмой для дыхания хватает примерно на час, после чего его нужно заменить или заправить.

  ## Медицинское лечение
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="StasisBed" />
  </Box>

  Перед проведением операции на Плазмалюде сначала необходимо снять его экокостюм, что катастрофично в насыщенной кислородом среде.

  Чтобы обойти это, Плазмалюда можно пристегнуть к [bold]стазисной кровати[/bold] перед снятием экокостюма,
  чтобы предотвратить его самовозгорание на протяжении всей хирургической процедуры.

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    Их экошлемы мешают им принимать таблетки, но их экокостюмы позволяют вводить химикаты через них.
    <GuideEntityEmbed Entity="Syringe" Caption=""/>
  </Box>

</Document>
