<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 BeeRobynn <robynthewarcrime@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Errant <35878406+Errant-4@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Just-a-Unity-Dev <67359748+Just-a-Unity-Dev@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Bridgeton <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 deepdarkdepths <155149356+deepdarkdepths@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 kbailey-git <84491830+kbailey-git@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Solstice <solsticeofthewinter@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Ted Lukin <66275205+pheenty@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Слаймолюды

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobSlimePerson" Caption=""/>
  </Box>

  Они дышат азотом вместо кислорода, которого много в атмосфере станции, но который сложнее найти в сжатом виде в газовых баллонах. Они получают значительный урон, если на них распылить или пролить воду, но могут (и, как и другие виды, должны) пить её безопасно, чтобы поддерживать гидратацию.
  Они выдыхают закись азота и не подвержены её воздействию.
  Их организм перерабатывает только два вида токсинов одновременно, в отличие от трёх.

  Слаймолюды имеют [bold]внутренний инвентарь размером 2x3[/bold] внутри своей слизистой мембраны. Любой может видеть, что внутри, и взять это без спроса,
  так что будьте осторожны.

  У слаймолюдов ускоренная регенерация по сравнению с другими гуманоидами.

  У слаймолюдов нет костей, и их конечности отрываются легче.

  Слизистая кровь технически является умеренно питательным источником пищи для других видов, хотя пить кровь своих коллег обычно не одобряется.
  Они задыхаются на 80% медленнее, но получают урон от давления на 9% быстрее. Это делает их безусловно самым живучим видом в жёстком вакууме. На некоторое время.

  Они получают [color=#1e90ff]на 40% меньше тупого урона и на 20% меньше урона ядом[/color], но [color=#ffa500]на 50% больше урона холодом, на 15% больше режущего урона и на 15% больше колющего урона[/color].

</Document>
