<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Armok <155400926+ARMOKS@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Piras314 <p1r4s@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 gluesniffler <159397573+gluesniffler@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Абдукторы

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobLoneAbductor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobAbductorAgent"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobAbductorScientist"/>
  </Box>
  Абдукторы — это инопланетное общество, целью которого является каталогизация и проведение экспериментов над персоналом сектора.
  Важно отметить: абдукторы, в отличие от большинства антагонистов, [color=red]НЕ стремятся убивать людей[/color], их интересует исключительно завершение своих экспериментов.

  Абдукторы не обладают способностью говорить и поэтому общаются посредством телепатии.

  ## Абдукторы
  Существует три типа абдукторов: одиночный абдуктор, учёные и агенты.
  - [color=#a4885c]Одиночный абдуктор[/color] действует в одиночку и не имеет поддержки или союзников.
  - [color=#a4885c]Учёные[/color] — групповые абдукторы, их задача — поддерживать агента, переключая свою броню и экспериментируя над экипажем.
  - [color=#a4885c]Агенты[/color] — групповые абдукторы, их работа — похищать членов экипажа для экспериментов учёных.
  - Любой абдуктор может занять роль другого в случае несчастной гибели.

  ## Похищение

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wonderprod"/>

    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponAlien"/>

    <GuideEntityEmbed Entity="AbductorGizmo"/>
  </Box>

  Абдукторы начинают на своём корабле где-то рядом со станцией. Используя [color=#a149bf]"Консоль наблюдения за людьми"[/color], вы можете найти жертв, которые находятся в одиночестве, и [color=lightblue]телепортироваться[/color] рядом с ними, чтобы начать похищение.

  Wonderprod — основной инструмент абдуктора. У него есть четыре режима, которые вы будете использовать для похищения:
  - [color=yellow]{Оглушение}[/color] Оглушает жертву примерно на 5 секунд.
  - [color=pink]{Оковы}[/color] Сковывает руки жертвы слабыми кабелями.
  - [color=blue]{Сон}[/color] Вводит жертву в соноподобное состояние и наносит ионный урон тому, кого нельзя усыпить.

  Как только цель обездвижена, вы можете использовать [italic]гаджет[/italic], чтобы имплантировать ей нанотрекер, вернуться на свой корабль с помощью [color=lightblue]действия возврата[/color], а затем использовать гаджет на своей [color=#a149bf]Консоли абдукторов[/color].

  В сложной ситуации вы можете использовать инопланетный пистолет, чтобы выбраться из переделки, он полностью пробивает броню, но имеет малую ёмкость. [color=red] Вы здесь не для убийств, используйте его скупо.[/color]

  ## Экспериментирование

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AbductorConsole"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AbductorExperimentator"/>
  </Box>

  После того как вы привязали последний нанотрекер к консоли, выберите [bold]{ПРИВЛЕЧЬ}[/bold], чтобы телепортировать вашу жертву на корабль.

  Теперь, когда ваша жертва на борту, рекомендуется:
  - Пристегнуть её к вашему хирургическому столу.
  - Сменить её наручники на более качественные, имеющиеся на корабле.
  - Убрать все её вещи, которые могут навредить вам или раскрыть секрет эксперимента.
  - Используйте ваши обширные хирургические знания, чтобы заменить её сердце на железу. Вам не нужно снимать с них одежду для проведения операции, в отличие от обычных хирургов.

  Наконец, перетащите жертву, на которой вы завершили эксперимент, в [color=#a149bf]Экспериментатор[/color], чтобы подтвердить результаты эксперимента на [color=#a149bf]Консоли абдукторов[/color] и отправить её обратно, где вы её нашли.

  ## Инструменты абдукторов

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Silencer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EnergyScalpelAbductor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrowbarAbductor"/>
  </Box>

  Абдукторы имеют доступ к более продвинутым инструментам, чем обычные хирурги или инженеры. Их хирургические инструменты быстрее продвинутых хирургических инструментов, а у их обычных инструментов альтернативный режим мультитула может использоваться для взлома дверей.

  У вас также есть доступ к глушителю, который не даёт членам экипажа говорить, когда в них попадают.

  ## Как избавиться от абдуктора
  Как и [textlink="генокрады" link="Changelings"], абдукторы не защищены [textlink="космическим законом" link="SpaceLaw"] и могут быть казнены свободно.

  Кроме того, корабль абдуктора — это физический объект в мире, любой, у кого есть доступ к космическому кораблю, например [textlink="спасатели" link="Salvage"], может столкнуться с ним в космосе и разобрать их корабль.
</Document>
