<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Derby <Derby@ss14>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 DerbyX <50932435+DerbyX@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Зомби

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Они идут за тобой, Барбара!"[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SignBiohazard" Caption=""/>
  </Box>

  Зомби — это антагонисты, заражающие всех существ, которых они кусают, [color=#7e916e]Ромеролом[/color], смертельным, заразным вирусом, который может легко распространиться, если его не сдержать.

  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="Romerol"/>
  </Box>

  ## Нулевой Пациент
  Вы — нулевой пациент. По вашим венам течёт [color=#7e916e]Ромерол[/color], и у вас есть огромное желание поделиться им с каждым живым существом, которое вы видите.

  Узнав о своей инфекции, [italic]все ставки отменены[/italic]. У вас есть лишь ограниченное время до превращения, и вы хотите [bold]максимально увеличить свои шансы на захват станции.[/bold]
  Используйте это время, чтобы подготовить оружие, снаряжение и ловушки. [italic]Космический Закон больше ничего для вас не значит.[/italic]

  ## Передача
  Зомби умеют только ковылять, кусаться и бросаться на баррикады. Их укус [bold]может не всегда передать [color=#7e916e]Ромерол[/color][/bold] через толстую одежду, но это определённо будет больно.

  Нежить также может пожевать тело в состоянии крита или мёртвое тело, чтобы [bold]мгновенно превратить[/bold] его в зомби.

  ## Свойства Зомби
  Зомби можно опознать по тёмно-зелёной коже, красным глазам, медленному движению, запаху гниения и отсутствию тонкой моторики. При превращении они роняют наушник и перчатки, а наручники не работают против их яростных укусов.

  Зомби известны своей [bold]устойчивостью к резаным ранам, ушибам, ядам и холоду.[/bold] Они могут выживать в вакууме и не нуждаются в пище, воде, воздухе или сне. Однако нежить [italic]получает увеличенный урон от ожогов и поражения электрическим током.[/italic]

  ## Выживание
  Когда инфекция распространяется и [color=#cb0000]Служба Безопасности[/color] падает, [bold]выжившим[/bold] предстоит попытаться добраться до Центрального Командования.

  [bold]Возведение баррикад[/bold] вокруг отделов или [bold]запирание дверей на болты[/bold] может выиграть достаточно времени для создания оружия, спасения жизней или разработки плана.

  Помните, что когда дела действительно станут плохи, [italic]придётся делать то, что придётся[/italic], если только это не за счёт других выживших. Добывайте необходимое у тех, кто не смог выжить.

  ## Лечение
  [bold]Тех, кто уже превратился в нежить, можно вылечить только [color=red]смертью.[/color][/bold]

  Если вы заражены, но ещё не превратились, использование [color=#86caf7]Амбузола[/color] вылечит вас, но не предотвратит повторное заражение. [color=#1274b5]Амбузол Плюс[/color] вылечит и предотвратит повторное заражение, но только пока вы живы.

  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="Ambuzol"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideReagentEmbed Reagent="AmbuzolPlus"/>
  </Box>

</Document>
