<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Nemanja <98561806+EmoGarbage404@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 eclips_e <67359748+Just-a-Unity-Dev@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 metalgearsloth <31366439+metalgearsloth@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Thomas <87614336+Aeshus@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Запросы Отдела Снабжения
  Хотя [textlink="Отдел Снабжения" link="Cargo"] может зарабатывать [color=cyan]спесосы[/color], продавая почти что угодно, больше спесосов можно получить, выполняя [color=cyan]запросы[/color], найденные через Компьютер Запросов Снабжения.

  ## Начало выполнения запроса

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoBounty"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
  </Box>

  Чтобы взять запрос, откройте экран запросов, взаимодействуя с [color=cyan]Компьютером Запросов Снабжения[/color]. Компьютер Запросов Снабжения содержит список всех текущих запросов и позволяет вам либо распечатать ярлык, либо пропустить запрос.

  - Печать ярлыка даёт вам [color=cyan]Манифест Запроса[/color], в котором перечислены товары, которые необходимо добыть. Вы можете распечатать бесконечное количество Манифестов Запросов, поэтому убедитесь, что вы не повторяете работу другого техника снабжения.

  - Пропуск запроса заменяет этот запрос новым, так как одновременно может быть активно только шесть запросов. Пропуск имеет 15-минутное время восстановления и аннулирует этот запрос, что может разозлить других техников снабжения, работающих над ним.

  ## Выполнение запросов

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AppraisalTool"/>
  </Box>

  Имея [color=cyan]Манифест Запроса[/color], теперь ваша задача — собрать необходимые товары, но большинство отделов дадут вам то, что нужно, если вы попросите об этом с Манифестом Запроса.

  Собрав товары, вернитесь в грузовой отсек и поместите товары в пустой [color=cyan]Ящик[/color]. После того, как всё будет в ящике, закройте его, а затем прикрепите к нему Манифест Запроса.

  Чтобы подтвердить выполнение запроса, используйте на ящике [color=cyan]Инструмент Оценки[/color]. Он должен показать подтверждение, что запрос выполнен.

  ## Продажа выполненных запросов

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperCargoBountyManifest"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateGenericSteel"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CargoPalletSell"/>
  </Box>

  Подтвердив выполнение запроса, следуйте тем же шагам, что и при обычной продаже.

  Просто доставьте ящик на [color=cyan]Торговую Станцию[/color], продайте его, и готово!

  Когда вы вернётесь, на месте выполненного должен появиться новый запрос.
</Document>
