<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 faint <46868845+ficcialfaint@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 ArtisticRoomba <145879011+ArtisticRoomba@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Криминалистика

  В вашем распоряжении множество инструментов, которые помогут вам собрать и изучить доказательства.

  # LogProbe

  Это маленькое дополнение к вашему PDA невероятно полезно: просто установите картридж, и ваш PDA получит возможность сканировать всё, что имеет контроль доступа (например, шлюзы), и видеть, кто пользовался этим недавно.

  Обычно вы можете найти его в шкафчике детектива. После того как вы вставите его в PDA, перейдите во вкладку "Программы", где должно появиться приложение Log Probe. Чтобы использовать приложение, вам нужно просто взаимодействовать с чем-либо, требующим доступа, с помощью вашего PDA, пока приложение открыто, и информация будет мгновенно отображена в нем.

  Следует отметить, что имени, отображаемому в приложении, нельзя доверять в 100% случаев, поскольку оно берет имя из идентификационной карты того, кто использовал сканируемую вещь. Так что, например, если кто-то открыл шлюз без карты, приложение отобразит "Unknown" (Неизвестно) в качестве имени.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="LockerDetective"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="LogProbeCartridge"/>
  </Box>

  # ДНК и отпечатки пальцев

  ## Как получить чью-либо ДНК?

  Вы можете сканировать лужи крови, рвоту, стаканы, бутылки, банки и другие ёмкости для жидкостей с помощью [color=#a4885c]криминалистического сканера[/color], чтобы получить ДНК любого человека.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ForensicScanner"/>
  </Box>
  Так что будьте осторожны перед тем, как вступать в драку с кем-либо.

  Этот же криминалистический сканер также может получить информацию об отпечатках пальцев того, кто прикасался практически к любому объекту. Если возможный преступник использовал перчатки, то ваш сканер распечатает, какие волокна были оставлены на месте преступления.

  ## Я получил ДНК. Как определить, чья она?

  Вы можете распечатать криминалистическую информацию об объекте, который вы просканировали, чтобы никогда её не потерять. Теперь, имея бумагу с ДНК, вы можете просто найти [color=#a4885c]компьютер станционного учёта[/color] и найти человека, чья ДНК совпадает. То же самое относится и к поиску владельца отпечатка пальца.

  ## Снятие отпечатков пальцев
  Также можно снять чьи-то отпечатки пальцев на месте происшествия, если заставить их снять перчатки и приложить криминалистическую пластинку к их пальцам. Нет необходимости бежать обратно к [color=#a4885c]компьютеру станционного учёта[/color], чтобы проверить, сделал ли это дворецкий!

  <GuideEntityEmbed Entity="ForensicPad"/>

  ## Волокна
  Когда люди в перчатках касаются чего-либо на станции, они обязательно оставляют после себя некоторые волокна. Это усложняет дело, но для настоящего детектива нет ничего нерешаемого.

  Существует до [color=red]26[/color] различных типов волокон. Может ли это остановить вас от раскрытия дела?

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerStationRecords"/>
  </Box>
</Document>
